[連登仔愈反愈紅系列]來自課長們的貢獻，米哈遊中國總部新大樓超氣派

來自課長們的貢獻，米哈遊中國總部新大樓超氣派

《原神》開發商 miHoYo（米哈遊）近幾年來可說是賺很大，其位於中國的新總部大樓外觀和內部格局被網友上傳到了推特，引發外界關注。

受惠於《原神》推出後在全球大放異彩，直接盤據各地的暢銷排行榜，光是《原神》在手機平台的收入就已經月入 1.75 億美元（約新台幣 49 億元），是近期全球最高營收的手機遊戲。

而米哈遊是一家位於上海的中國遊戲公司，上海算是一個物價並不便宜的地區，米哈遊能在寸土寸金的上海搞定這樣的一棟辦公大樓，確實家底深厚。

米哈遊本身就是一家專注於二次元的開發商，從照片裡的各個角落不難看出整個企業文化，再加上雄厚的資金，讓整個辦公室規模幾乎是沒辦法用一般的標準來衡量，可說是相當高級。

不過就常理來看，推論米哈遊的新辦公大樓規劃並非短時間內促成，即便是《原神》銷售成績大放異彩也不可能馬上就把玩家的消費換成裝潢費，就算《原神》還沒發售，米哈遊本身就是一家營收強勁的一家遊戲公司。